Le marchand de gaufres.
\begin{enumerate}
  \item $N$ et $C$ sont des variables. $N$ représente le nombre de gaufres natures et $C$ celui des gaufres chantilly.
  \item On a $N=147$ et $C=97$. D'où le calcul suivant~:
  \begin{align*}
    R &= 7 \times 147 + 8,20 \times 97\\
    R &= \num{1029} + \num{795,40}\\
    R &= \num{1824,40}
  \end{align*}
\end{enumerate}

La recette est de \num{1824,40}\,\euro{}.
